+++
title = "部署扩展组件"
description = "为指定的集群部署扩展组件。"
weight = 3

+++

为指定的集群部署扩展组件。


**注意**：

* 一种类型的扩展组件在指定的集群上不能重复部署。

* 某些组件部署后，还需要其他资源的支持才可提供相应的能力。例如：在集群已部署了 GPU 资源的情况下，部署 GPUManager 扩展组件，才能提供 GPU 管理能力。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

1. 单击左侧导航栏中的 **集群管理** > **扩展组件**，进入扩展组件列表页面。

2. （可选）单击顶部导航栏中的集群下拉选择列表，切换至待创建扩展组件的集群。

2. 单击 **部署扩展组件** 按钮，弹出 **部署扩展组件** 对话框。

	在 **部署扩展组件** 对话框中，支持以下操作：
	
	* **查看扩展组件类型列表**：光标悬浮扩在展组件的描述字段上时，可查看完整的描述信息。
	
	* **查看扩展组件的详情**：当扩展组件的详情不为空时，可单击相应的 **详情** 按钮，在弹出的详情对话框中查看扩展组件的详情。
	
3. 单击待部署扩展组件右侧的 **部署** 按钮，一键部署扩展组件。

	**注意**：当 **部署** 按钮为置灰状态时，表明该扩展组件在当前集群下已部署，不可重复部署。<br>部署成功后，可在扩展组件列表中查看组件的状态。

